<resources>
    <string name="app_name">My library</string>
    <string name="authors_title">Авторы</string>
    <string name="logo_books_description">Логотип книг</string>

    <string-array name="authors_name">
        <item>Ю Несбе</item>
        <item>Донато Карризи</item>
        <item>Стивен Кинг</item>
        <item>Анджей Сапковский</item>
        <item>Энрих Мария Ремарк</item>
        <item>Дэн Браун</item>
        <item>Джон Маррс</item>
        <item>Джеймс Боуэн</item>
        <item>Джек Лондон</item>
        <item>Шарлотта Бронте</item>
        <item>Иван Сергеевич Тургенев</item>
    </string-array>

    <string name="nesbo_about">Ю Несбё – норвежский писатель и музыкант. Писатель родился 29 марта 1960 года в Осло, вырос в Мольде. Несбё окончил Норвежскую школу экономики по специальности «экономика». Работал внештатным журналистом и брокером на бирже. В популярной в Норвегии рок-группе «Di Derre» Несбё – основной вокалист и композитор. Несбё любит называть себя рок-музыкантом, композитором, автором рок-текстов, профессиональным экономистом и только потом – писателем. Однако знаменит в Скандинавии, а затем и во всей Европе Несбё стал в конце 90-х благодаря серии криминальных романов о норвежском полицейском Харри Холле. Первый из романов этой эпопеи – «Нетопырь» (Flaggermusmannen, 1997) произвел сенсацию, удостоился у критиков звания «моментального бестселлера» и сделал автора обладателем престижнейшей премии «Стеклянный ключ» в жестком соперничестве с другим знаменитым норвежцем – Хеннингом Манкеллем. В 2007 Несбё выпустил свою первую детскую книгу «Doktor Proktors prompepulver». Суммарный тираж романов Несбё у него на родине превысил 1,5 млн. копий (по данным на сентябрь 2008 года), его книги переведены на 40 языков. Сейчас писатель живет в Осло.</string>

    <string name="nesbo_redbreast_title">Красношейка</string>
    <string name="nesbo_nemesis_title">Немезида</string>
    <string name="nesbo_devils_star_title">Пентаграмма</string>
    <string name="nesbo_redeemer_title">Спаситель</string>
    <string name="nesbo_snowman_title">Снеговик</string>
    <string name="nesbo_leopard_title">Леопард</string>
    <string name="nesbo_phantom_title">Призрак</string>
    <string name="nesbo_police_title">Полиция</string>
    <string name="nesbo_thirst_title">Жажда</string>
    <string name="nesbo_knife_title">Нож</string>

    <string name="nesbo_redbreast_info">В полицию Осло поступила информация о нелегальном приобретении редкого и очень страшного оружия — винтовки Мерклина с оптическим прицелом, запрещенной к продаже немецкими властями. Возможно, экземпляр был куплен коллекционером, однако шестое чувство подсказывает детективу Харри Холе: покупателя нужно найти как можно скорее. Поиски приводят к событиям Второй мировой, когда Норвегии пришлось выбирать между двумя угрозами XX века: красной и коричневой чумой. Однако расследование заходит в тупик, а в деле появляется все больше трупов…</string>
    <string name="nesbo_nemesis_info">Харри Холе оказался в затруднительном положении, и это еще мягко сказано. В своей квартире была застрелена женщина, с которой он, кажется, провел ночь. Беда в том, что он ничего не помнит. К тому же инспектор Харри занимается расследованием ограбления банка - преступления почти безупречного, не считая того, что грабитель без видимой причины застрелил служащую.</string>
    <string name="nesbo_devils_star_info">В спокойном и сонном летнем Осло совершено убийство - дерзкое и вызывающее. Виновник оставил полиции не только орудие преступления, но и маленький бриллиант в форме пятиконечной звезды, спрятав его под веком покойного. Вскоре норвежскую столицу потрясает череда загадочных событий, мистически связанных с цифрой пять.</string>
    <string name="nesbo_redeemer_info">Пытаясь заглушить тоску по Ракели, Харри Холе с головой погружается в работу. Теперь он совсем один - коллеги его не любят, старый начальник ушел, а новый выше всего ставит дисциплину. В этом Харри не силен, зато он здорово расследует убийства. В Осло появился международный киллер, на благотворительном концерте застрелен солдат Армии спасения…</string>
    <string name="nesbo_snowman_info">Поистине в первом снеге есть что-то колдовское. Он сводит любовников, заглушает звуки, удлиняет тени, скрывает следы. Разыскивая пропавшую Бирту Беккер, Харри Холе приходит к выводу, что годами в Норвегии в тот день, когда выпадает первый снег, бесследно исчезают замужние женщины.\nВпервые Харри сталкивается с серийным убийцей на своей родной земле. Преступник, которому газеты дали прозвище Снеговик, будто дразнит старшего инспектора, доводя его до последней грани безумия…</string>
    <string name="nesbo_leopard_info">В Осло обнаружены трупы двух молодых женщин, умерщвленных с помощью неизвестного орудия. Безжалостный убийца подкрадывается к своим жертвам бесшумно, как леопард, отнимая у них жизнь с изощренной жестокостью. Следствие топчется на месте, и Харри Холе вызывают из бессрочного отпуска. Пока полицейское начальство пытается использовать его в межведомственной борьбе, измученному охотнику предстоит пройти долгий путь по кровавому следу хищника…</string>
    <string name="nesbo_phantom_info">После трехлетнего отсутствия бывший полицейский Харри Холе возвращается в Норвегию, чтобы расследовать еще одно убийство. На этот раз им движут глубоко личные мотивы: обвиняемый — сын его прежней возлюбленной Ракели. Харри знал Олега еще ребенком и теперь готов разбиться в лепешку, чтобы доказать его невиновность. Поскольку убитый был наркодилером, Харри начинает поиски в этом направлении. В ходе своего неофициального расследования он узнает о существовании таинственного человека, заправляющего местной наркосетью. Его имени никто не знает. Он появляется из ниоткуда, как призрак, дает указания, казнит и милует, а затем вновь исчезает. Его помощники действуют жестко и убивают не задумываясь. Харри понимает, что, только подобравшись к этому зловещему «призраку», он сумеет помочь Олегу…</string>
    <string name="nesbo_police_info">Когда офицера полиции находят мертвым на месте давнего нераскрытого убийства, в расследовании которого он участвовал, это вряд ли может быть случайностью. Когда то же самое происходит с двумя его коллегами, принцип этих преступлений становится столь же ясным, сколь и пугающим. Ни одно из тех старых дел не было раскрыто. Новые убийства совершены с невероятной жестокостью, а у полицейских нет ни единой зацепки. И что хуже всего, они лишились своего лучшего следователя. А в это время в одной из больниц Осло лежит в коме тяжелораненый человек. Личность пациента хранится в секрете, его палату охраняет полиция.</string>
    <string name="nesbo_thirst_info">«Харри Холе вышел на лестницу и сощурился на ярком июньском солнце. …Он чувствовал, что все находится в гармонии, в равновесии…» Так заканчивается роман «Полиция», но не история любимого героя Ю Несбё. Увы, детектив Харри обманывал сам себя — мир по-прежнему был жесток и несовершенен, и требовалась сильная рука, чтобы навести в нем хотя бы подобие порядка. Харри Холе возвращается на службу в полицию Осло, чтобы начать охоту за серийным убийцей, нападающим на тех, кто назначает свидания через сайт знакомств. След преступника приводит детектива к его собственному мрачному прошлому…</string>
    <string name="nesbo_knife_info">В Осло совершено жестокое убийство. В этом деле Харри Холе играет не совсем обычную роль — он возглавляет не расследование, а список подозреваемых. Сам он ничего не может сказать по данному поводу, поскольку переживает не лучшие времена и некоторые события последних дней напрочь выпали из его памяти. Правда, на момент убийства у него имеется алиби, но случайная находка, сделанная в своей квартире, заставляет Харри усомниться в нем. Он почти убежден в том, что виновен, и ведет собственное расследование — в первую очередь, это расследование темных глубин собственного «я»… .</string>

    <string name="carrisi_about">Донато Карризи (Donato Carrisi) - итальянский писатель, сценарист, драматург, журналист и режиссер.\nКарризи родился 25 марта 1973 года в итальянской деревушке в Апулии. После учебы в средней школе имени Тито Ливио в Мартина-Франка закончил университет по специальности "Юриспруденция", специализировался в криминологии и изучении поведения. Недолго проработав адвокатом, сменил поле деятельности и стал писать сценарии для кинематографа и телевидения.\nВ настоящее время живёт в Риме.</string>

    <string name="carrisi_whisperer_title">Подсказчик</string>
    <string name="carrisi_vanished_ones_title">Теория зла</string>
    <string name="carrisi_house_of_lights_title">Дом голосов</string>
    <string name="carrisi_house_without_memories_title">Дом без воспоминаний</string>

    <string name="carrisi_whisperer_info">Пять девочек исчезают одна за другой.\nПять крошечных захоронений найдены на лесной опушке.\nВ каждом — маленькая рука. Левая.\nС самого начала расследования у следователей возникает ощущение, что ими манипулируют, ведь каждая новая находка отсылает их к новому убийце. К делу привлекают Милу Васкес, специалиста по похищениям.\nИ тут возникает теория, в которую никто не хочет верить…</string>
    <string name="carrisi_vanished_ones_info">Каждый день, в любой стране, в любом городе исчезают люди. Исчезают во тьме.\nНикто, в том числе и полиция, не знает почему, не понимает, как это происходит. И скоро почти все забудут об этих без вести пропавших. Все, но не Мила Васкес. После описанных в «Подсказчике» событий прошло семь лет, но тьма не отпускает Милу, она оставляет следы на ее коже, быть может потому, корни зла протянулись к ее душе. Помнить про исчезнувших ее работа. Эти люди смотрят на нее со стен Зала Потерянных Шагов.\nНо однажды исчезнувшие появляются вновь. Чтобы убивать. Они выглядят точно так, как прежде. Но Зло безвозвратно изменило их. Расследование совершенных ими преступлений заходит в тупик. И только Мила Васкес способна остановить эту армии теней. Она должна придать тьме форму, сформулировать убедительную рациональную теорию… Теорию зла.</string>
    <string name="carrisi_house_of_lights_info">Пьетро Джербер - психолог, но не такой как другие. Его специализация - гипноз, и все его пациенты это дети, с которыми что-то случилось: они перенесли травму, стали свидетелями драматических событий или в их хрупкой памяти хранится важная информация, которая может помочь полиция или органам опеки в расследовании. Но вот с другого конца света, из Австралии, ему звонит коллега и просит принять пациента. Пьетро недоумевает, зачем обращаться именно к нему, ведь Ханна Холл взрослая. Оказывается, молодой женщине не дает покоя воспоминание о некоем убийстве, будто бы совершенном ею в детстве. И чтобы понять, правда это или иллюзия, ей необходим лучший психолог Флоренции - Пьетро Джербер.</string>
    <string name="carrisi_house_without_memories_info">Старая женщина каждое утро неизвестно почему просыпается в одно и то же время и едет в глухой лес, где однажды находит двенадцатилетнего мальчика. Мальчик жив и здоров, однако не в состоянии объяснить, что с ним произошло: он вообще не говорит. Единственный, кто может помочь, — Пьетро Джербер, флорентийский гипнотизер, специалист по работе с травмированными детьми. Джербер, еле переживший все, что выпало на его долю в романе «Дом голосов», берется за дело, голос к мальчику возвращается — и голос этот рассказывает чужую и очень страшную историю. Историю, случившуюся много лет назад; в ней были похищения, исчезновения, убийства, взрывы, а также орки — и ребенок, который заблудился во взрослом мире необъяснимой жути и так и не смог найти выход. Джербер слушает, постепенно погружаясь в кошмар, — а за ним наблюдает сказочник, хранитель сказок, от которых стынет кровь…</string>

    <string name="king_about">Стивен Кинг – один из самых популярных писателей нашего времени.\nЕго читают подростки и взрослые, женщины и мужчины, – все, кто стремится лучше познать себя и других, а также изменчивый и несправедливый мир, в котором мы живем.\nСтивену Кингу подвластны все жанры: он – автор великолепных романов, потрясающих повестей и блистательных рассказов.\nСреди шедевров Мастера – полное мистики и саспенса «Сияние», приоткрывающая тайны человеческого сознания «Мертвая зона», удивительно трогательная и в то же время невероятно жесткая «Зеленая миля», леденящая кровь «Кэрри», «жемчужина» фэнтези «Темная башня» и многое-многое другое…</string>

    <string name="king_112263_title">11.22.63</string>
    <string name="king_misery_title">Мизери</string>
    <string name="king_shining_title">Сияние</string>
    <string name="king_joyland_title">Страна радости</string>
    <string name="king_long_walk_title">Долгая прогулка</string>
    <string name="king_green_mile_title">Зеленая миля</string>
    <string name="king_pet_sematary_title">Кладбище домашних животных</string>

    <string name="king_112263_info">Этот роман безоговорочно признают лучшей книгой Стивена Кинга и миллионы фанатов писателя, и серьезные литературные критики.\n…Убийство президента Кеннеди стало самым трагическим событием американской истории ХХ века.\nТайна его до сих пор не раскрыта.\nНо что, если случится чудо? Если появится возможность отправиться в прошлое и предотвратить катастрофу?\nЭто предстоит выяснить обычному учителю из маленького городка Джейку Эппингу, получившему доступ к временному порталу.\nЕго цель - спасти Кеннеди.\nНо какова будет цена спасения?</string>
    <string name="king_misery_info">Писатель Пол Шелдон, прославившийся серией любовно-приключенческих романов, чудом выживает в автокатастрофе.\nВот только приходит он в сознание не в больнице, а в чужом доме, хозяйка которого немолодая одинокая медсестра Энни Уилкс. Именно она спасла его, вытащив из-под обломков и оказав первую помощь.\nОднако очень скоро он понимает, что Энни далеко не та, кем кажется. Она — давняя поклонница книг Пола и вырвала его из лап смерти с целями, бесконечно далекими от гуманности и милосердия…</string>
    <string name="king_shining_info">…Проходят годы, десятилетия, но потрясающая история писателя Джека Торранса, его сынишки Дэнни, наделенного необычным даром, и поединка с темными силами, обитающими в роскошном отеле «Оверлук», по-прежнему завораживает и держит в неослабевающем напряжении читателей самого разного возраста…</string>
    <string name="king_joyland_info">Студент Девин Джонс, решивший подработать в парке развлечений «Страна радости», внезапно словно попадает в своеобразный параллельный мир.\nЗдесь живут по своим правилам, говорят на особом языке и очень не любят, когда кто-то задает «лишние» вопросы. Особенно – если они касаются убийства молодой девушки Линды Грей, тело которой было обнаружено в парке, в павильоне «Дом ужасов».\nПытаясь найти ответы на эти вопросы, Девин понимает: за ярким фасадом парка развлечений скрываются опасные тайны, а если разворошить прошлое обитателей «страны радости», то его собственная жизнь может непостижимым образом измениться раз и навсегда…</string>
    <string name="king_long_walk_info">Это была страшная игра — игра на выживание. Это была Долгая Прогулка. Прогулка со Смертью, ибо смерть ожидала каждого упавшего. Дорога к счастью — потому что победивший в игре получал все.\nНа долгую прогулку вышли многие — но закончит ее только один. Остальные лягут мертвыми на дороге — потому что дорога к счастью для одного станет последней дорогой для многих.</string>
    <string name="king_green_mile_info">Стивен Кинг приглашает читателей в жуткий мир тюремного блока смертников, откуда уходят, чтобы не вернуться, приоткрывает дверь последнего пристанища тех, кто преступил не только человеческий, но и Божий закон. По эту сторону электрического стула нет более смертоносного местечка! Ничто из того, что вы читали раньше, не сравнится с самым дерзким из ужасных опытов Стивена Кинга - с историей, что начинается на Дороге Смерти и уходит в глубины самых чудовищных тайн человеческой души…</string>
    <string name="king_pet_sematary_info">Роман, который сам Кинг, считая «слишком страшным», долго не хотел отдавать в печать, но только за первый год было продано 657 000 экземпляров! Также роман лег в основу одноименного фильма Мэри Ламберт (где Кинг, кстати, сыграл небольшую роль).\nКазалось бы, семейство Крид — это настоящее воплощение «американской мечты»: отец — преуспевающий врач, красавица мать, прелестные дети. Для полной идиллии им не хватает лишь большого старинного дома, куда они вскоре и переезжают.\nНо идиллия вдруг стала превращаться в кошмар. Потому что в окружающих их новое жилище вековых лесах скрывается НЕЧТО, более ужасное, чем сама смерть и… более могущественное.</string>

    <string name="sapkovskiy_about">Анджей Сапковский — польский писатель-фантаст и публицист, автор популярной фэнтези-саги «Ведьмак».\nРодился в 1948 году в городе Лодзь. Окончил университет г. Лодзь, факультет внешней торговли. С 1972 по 1994 год работал в торговле.\nВ 1986 году написал свою первую фэнтезийную новеллу «Wiedzmin» («Ведьмак»), в которой создал своего главного героя — Ведьмака (Геральт из Ривии), мастера меча и волшебства, который за деньги убивает монстров и разнообразных мифических созданий в своем фентезийном мире. Первые несколько рассказов о Ведьмаке были изданы в книге «Wiedzmin» («Ведьмак»).\nВ 1990 году вышла вторая книга писателя, состоящая из семи новелл (как новых, так и уже выпускавшихся) под одним общим заглавием «Ostatnie zyczenie» («Последнее желание»), которая была переиздана в 1993 году. В 1992 году Сапковский издал новую книгу о ведьмаке — «Miecz przeznaczenia» («Меч предназначения»), куда вошли ещё шесть рассказов (все эти тринадцать рассказов переведены на русский язык в однотомном издании «Ведьмак»).\nВ 1994 году начал пятитомную сагу о Ведьмаке и Ведьмачке: 1994 г. — «Krew elfów» («Кровь эльфов»), 1995 г. — «Czas pogardy» («Час презрения»), 1996 г. — «Chrzest ognia» («Крещение огнем»), 1997 г. — «Wieza Jaskólki» («Башня ласточки»), 1999 г. — «Pani Jeziora» («Владычица озера»).</string>

    <string name="sapkovskiy_last_wish_title">Последнее желание</string>
    <string name="sapkovskiy_sword_of_destiny_title">Меч Предназначения</string>
    <string name="sapkovskiy_blood_of_elves_title">Кровь эльфов</string>
    <string name="sapkovskiy_time_of_contempt_title">Час Презрения</string>
    <string name="sapkovskiy_baptism_of_fire_title">Крещение огнем</string>
    <string name="sapkovskiy_tower_of_swallow_title">Башня Ласточки</string>
    <string name="sapkovskiy_lady_of_the_lake_title">Владычица Озера</string>

    <string name="sapkovskiy_last_wish_info">Он уничтожает чудовищ и выручает попавших в беду… как правило, за деньги. Он виртуозно владеет мечом… и никогда не помышлял о военной карьере. Он защищает людей… которые его презирают, ненавидят и боятся. Он странствующий рыцарь… без шпор, девиза, замка и прекрасной дамы. А впрочем, прекрасная дама обязательно будет. А еще будут чары и тайны, неразделенная любовь и нелегкий выбор, схватки не на жизнь, а на смерть, странствия, песни и, конечно, сказки — знакомые всем с детства и разительно отличные от того, к чему мы привыкли.</string>
    <string name="sapkovskiy_sword_of_destiny_info">Ведьмак — это мастер меча и мэтр волшебства, ведущий непрерывную войну с кровожадными монстрами, которые угрожают покою сказочной страны.\n«Ведьмак» — это мир на острие меча, ошеломляющее действие, незабываемые ситуации, великолепные боевые сцены.</string>
    <string name="sapkovskiy_blood_of_elves_info">Мечи Геральта из Ривии по-прежнему остры, а на белом свете не стало меньше чудовищ, пусть далеко не все они — клыкастые монстры. И все же, мир, знакомый читателям по первым двум книгам цикла, стремительно меняется. Забудьте о камерности и сказочности! На передний план выходят эпичный размах, высокая политика и… ожидание большой беды. Короли и военачальники, маги и наемники, люди и нелюди ведут сложную игру, не жалея ни себя, ни противника. И в центре этой игры — она: наследная княгиня Цинтры, воспитанница ведьмаков Каэр Морхэна и чародейки Йеннифэр из Венгерберга, Предназначение Белого Волка. Дитя Старшей Крови. Льющейся все чаще крови эльфов…</string>
    <string name="sapkovskiy_time_of_contempt_info">Между Империей Нильфгаард и королевствами нордлингов установился непрочный мир, но, похоже, это лишь затишье перед бурей. Маленькое пограничное королевство Цинтра, а также его наследница Цири, внучка Львицы Калантэ, наследие Старшей Крови, может стать неожиданным козырем в большой игре королей, магов и спецслужб по обе стороны конфликта. Одни хотят уничтожить Дитя-Предназначение, другие — взять под контроль, третьи — сделать символом освобождения. Возможно, все решится во время сбора чародейского Капитула на острове Танедд, где вновь сойдутся пути Цири, чародейки Йеннифэр и ведьмака Геральта по прозвищу Белый Волк. Ведь все ближе Час Белого Хлада и Белого Света. Час Безумия и Час Презрения. А в Час Презрения одинокий должен погибнуть…</string>
    <string name="sapkovskiy_baptism_of_fire_info">Огонь полыхает над разоренными войной землями, пожирая целые народы и стирая с карт границы прежних государств. И по этим горьким землям, заполненным беженцами и дезертирами, солдатами и мародерами, чудовищами и людьми, что в единый миг стали зверее зверя, идет беловолосый ведьмак — с мечом за спиной и искрой надеждой в сердце. Идет, сам толком не зная, куда. Идет, потому что не может не идти. Но, чтобы осилить этот путь, нужно выдержать крещение огнем. Испытание на прочность. Испытание на верность. Испытание, из которого никто не выйдет прежним…</string>
    <string name="sapkovskiy_tower_of_swallow_info">Что-то кончается. Надвигается Tedd Deireadh, Час Конца… Это чувствуется в воздухе и в воде, в шелесте трав и в гуле ветров, в крови закатов и в ослепительных сполохах северного сияния на зубчатых остриях вершины величественной черной башни. Места, в которое ведет нелегкий путь пепельноволосую девочку на вороной кобылице — по залитому кровью друзей постоялому двору… по залитому кровью бойцов песку арены… по залитому кровью врагов льду озера Тарн Мира. Ведь дело не в том, что ты терпишь страдания. Дело в том, как ты их терпишь. И во имя чего. Лишь постигший эту истину сможет войти в Tor Zireael. Башню Ласточки.</string>
    <string name="sapkovskiy_lady_of_the_lake_info">Цири, наследница трона Цинтры, наследница Старшей Крови. Ты привыкла убегать. От войны. От наемных убийц. От жуткого Лео Бонарта, идущего по твоему следу. От бездушного Народа Ольх. Ускользать в последний момент, на пределах сил — через страны, миры и даже через само время. Но от кого ты бежишь на самом деле, Дитя Предназначения? И где окончится твой путь? Может, на залитых кровью ступенях замка Стигга, где ты будешь сражаться за тех, кого любишь больше всего на свете? Или на берегу озера, укутанного непроницаемым пологом тумана? Да и есть ли вообще конец этому пути? Ведь когда что-то заканчивается — что-то начинается…</string>

    <string name="remarque_about">Эрих Пауль Ремарк родился 22 июня 1898 года в прусском городе Оснабрюк, в семье книжного переплетчика. В юности он очень любил читать произведения Федора Достоевского, Стефана Цвейга, Иоганна Вольфганга Гете, Марселя Пруста и Томаса Манна. Когда Ремарку было около двадцати лет, от рака умерла его мать. Молодой человек сменил второе имя в ее честь, став Эрихом Марией.\nЭрих учился в церковной школе, затем – в Католической учительской семинарии, после чего поступил в Университет Мюнстера. В 1916 году Ремарк был призван в армию, через год получил ранение и остаток Первой мировой войны провел в военном госпитале. По возвращении до того, как связать жизнь с литературой, он успел поработать воскресным органистом в часовне госпиталя для душевнобольных, продавцом надгробных памятников и учителем. В 1921 году Эрих Мария Ремарк устроился редактором в журнал Echo Continental.\nВ 1925 году писатель женился на бывшей танцовщице, Ильзе Ютте Замбона. Девушка в течение многих лет болела туберкулезом. Их брак продлился немногим более четырех лет. В 1938 году Ремарк и Ютта вновь поженились, чтобы женщина могла выехать из Германии в Швейцарию, где тогда жил Эрих. Позже пара вместе переехала в США. Эрих и Ильза вновь оформили развод в 1957 году, и до конца жизни писатель выплачивал бывшей жене денежное пособие.</string>

    <string name="remarque_three_comrades_title">Три товарища</string>
    <string name="remarque_arch_of_triumph_title">Триумфальная арка</string>
    <string name="remarque_the_night_in_lisbon_title">Ночь в Лиссабоне</string>

    <string name="remarque_three_comrades_info">Первая мировая война осталась позади. Трое друзей - Робби, отчаянный автогонщик Кестер и «последний романтик» Лени вернулись к гражданской жизни и основали небольшую автомастерскую. И хотя призраки прошлого преследуют их, они не унывают - ведь что может быть лучше дружбы, крепкой и верной, ради которой можно отдать последнее? Наверное, лишь только любовь, не знающая границ и пределов. Очаровательная и нежная Патриция Хольман, возлюбленная Робби, рассеивает мрак бессмысленности его существования. Однако обретенному счастью угрожают отголоски все той же войны - существующие уже не только в памяти и сознании героев, а суровым образом воплотившиеся в реальность. Смогут ли представители этого «потерянного поколения» найти себе место в изменившемся мире?</string>
    <string name="remarque_arch_of_triumph_info">Место действия — Париж накануне Второй мировой войны, не понимающий грозящей опасности.\nГерой — хирург, спасающий человеческие жизни, беженец из Германии, без документов, скрывающийся и от французов, и от нацистов.\nГероиня — итальянская актриса, окруженная поклонниками, неотразимая и вспыльчивая, как все артисты.\nЭто история любви наперекор всему, любви, пусть и причиняющей боль, но и дарующей бесконечную радость.</string>
    <string name="remarque_the_night_in_lisbon_info">Тянется ночь в Лиссабоне, ждут своего часа эмигранты, чудом бежавшие из нацистской Германии, чтобы отправиться в Америку на корабле.\nВ эту ночь человек, потерявший последнее, что осталось от его жизни, в осколки разбитой войной, отчаянно исповедуется перед случайным встречным. Ночь, когда за бутылкой дешевого вина раскрывается кровоточащая душа и рассказывается рвущая душу история о страсти, нежности и жестокости, о странной верности и странной отваге…</string>

    <string name="brown_about">Родился в 1965 году в Нью-Гэмпшире (США), в семье профессора математики и профессиональной музыкантши. Окончил академию Филипс-Экзетер и Амхэрст-колледж, затем пробовал себя в качестве музыканта, выпустив несколько компакт-дисков в Калифорнии. В 1993 году Дэн Браун вернулся в Нью-Гэмпшир и стал преподавать английский язык в родном Амхэрст-колледже, пока, в 1996 году не решил полностью посвятить себя писательскому труду.\nВ 1998 году Браун, которого всегда интересовали философия, история религии, криптография и тайные организации, опубликовал свой первый роман-триллер - "Цифровая крепость". Книга стала бестселлером и за ней последовали интеллектуальный детектив "Ангелы и демоны" , а в 2001 году - триллер "Точка обмана" ("Deception Point"). В 2003 году приключения профессора Роберта Лэнгдона из "Ангелов и демонов" были продолжены романом "Код да Винчи". Название указывает на таинственное послание, якобы скрытые в произведених Леонардо. Роман, в котором густо перемешаны интрига, любовная история и мир тайных обществ - в первый же день продаж разошелся в количестве 6 тысяч экземпляров, а общий мировой тираж книг Дэна Брауна, переведенных на 40 языков, неуклонно растет, перевалив за 18 миллионов.\nПисатель также занимается журналистикой, регулярно публикуется в журналах "Newsweek", "TIME", "Forbes", "People", GQ, "The New Yorker", выступает в различных популярных радио- и телепрограммах.\nВ настоящее время писатель живет в Новой Англии (северо-восток США). Его жену зовут Блайт (Blythe), она художница и историк искусств и, несомненно, ее влияние легко прослеживается в творчестве Дэна.\nПо предварительным данным, сейчас Дэн Браун работает над новой книгой "Ключ Соломона" о загадочной статуе "Криптос", которая находится в штаб-квартире ЦРУ в Лэнгли, штат Вирджиния.</string>

    <string name="brown_the_da_vinci_code_title">Код да Винчи</string>
    <string name="brown_digital_fortress_title"> Цифровая крепость</string>

    <string name="brown_the_da_vinci_code_info">Секретный код скрыт в работах Леонардо да Винчи…\nТолько он поможет найти христианские святыни, дающие немыслимые власть и могущество…\nКлюк к величайшей тайне, над которой человечество билось веками, наконец может быть найден…</string>
    <string name="brown_digital_fortress_info">Автор супербестселлера десятилетия предлагает вам взломать еще один код - сверхсложный, таящий в себе опасность и угрозу для всего мира!\nНо… кто придумал этот код?!\nЧего он добивается?!\nЗачем вступил в безжалостную игру с Агентством национальной безопасности США?!\nОружие загадочного врага - всего лишь набор символов и букв.\nЗа расшифровку берется лучший криптограф Америки Сьюзан Флетчер.\nИ то, что она обнаруживает, ставит под угрозу не только важнейшие разработки спецслужб США, но и судьбы миллионов людей…\nС этой секунды на Сьюзан начинается настоящая охота…</string>

    <string name="marrs_about">Джон Маррс начал писать художественные романы в 2011 году. С тех пор он стал звездой детективного триллера, его книги продаются в более чем двадцати странах и становятся моментальными бестселлерами. В своих произведениях Маррс описывает самые темные стороны человеческой личности, которые есть в каждом. Ведь героями его произведений становятся совершенно обычные люди, попавшие в исключительные ситуации.\nПроизведения британского журналиста и автора психологических триллеров Джона Маррса можно условно подразделить на три категории: технотриллеры, в которых рассказывается о технологиях будущего, триллеры о психологических проблемах и детективы, нарушающие законы жанра.</string>

    <string name="marrs_the_one_title">The One. Единственный</string>
    <string name="marrs_the_passengers_title">Пассажиры</string>

    <string name="marrs_the_one_info">Миф об идеальной второй половинке наконец разрушен — ученые научились по ДНК совмещать людей. Больше не нужно ходить на свидания и принимать отказы, в мире будущего есть верное средство — заказать генетическую экспертизу и найти свою настоящую любовь по ДНК. Пятеро добровольцев готовы поучаствовать в эксперименте и встретить свою судьбу. Проблема в том, что их избранником может оказаться совсем не тот, кого они ожидали увидеть. Даже маньяк-убийца, который начинает свою охоту.</string>
    <string name="marrs_the_passengers_info">Представьте, машины с водителями заменили беспилотники. В один и тот же момент в нескольких из машин едут совершенно разные люди: беременная женщина, герой войны, телезвезда, самоубийца, нелегальный эмигрант, а также муж и жена — у каждого свой автомобиль. Хакер взламывает машину каждого и теперь может довести скорость до максимума и совершить автокатастрофу. Он транслирует происходящее с его автозаложниками в интернете. И предлагает зрителями проголосовать за то, кто же из жертв умрет первым.</string>

    <string name="bowen_about">Джеймс Боуэн погибал от наркотиков. Сестра и ее муж выгнали парня из дома. Жизнь уличного музыканта и одиночество приводили его в отчаяние. Три года прожил Боуэн на улице, пока не получил от муниципалитета маленькую квартиру.\nВ жизни молодого человека произошел решительный поворот, когда в 2007 году он увидел в своем подъезде на севере Лондона рыжего уличного кота. Животное было ранено и истекало кровью. Джеймс взял кота домой, потратил все оставшиеся у него деньги на лечение животного и выходил его. Джеймс попытался выпустить кота на волю, но тот отказался уходить от своего нового хозяина. И даже увязался за ним на «работу». Сидел рядом, пока Боуэн развлекал прохожих пением под гитару в районе Ковент-Гарден. Постепенно кот выучился нескольким трюкам. И это сразу увеличило сборы.\nУдивительную пару заметила литературный агент Мария Панчос и предложила Джеймсу написать книгу. Шесть месяцев работал над ней Боуэн. Удача и здесь улыбнулась ему. Книга стала бестселлером, была переведена на 18 языков и уже принесла хорошие деньги. Соавтором книги выступил Гарри Дженкинс.\nПозднее музыкант написал несколько книг о своей дружбе с Бобом, которые стали мировыми бестселлерами. Они были переведены на 40 языков и проданы в количестве более 8 млн экземпляров. Благодаря животному Джеймс Боуэн нашел смысл жизни и справился с зависимостью.</string>

    <string name="bowen_a_street_cat_named_bob_title">Уличный кот по имени Боб. Как человек и кот обрели надежду на улицах Лондона</string>
    <string name="bowen_the_world_according_to_bob_title">Мир глазами кота Боба. Новые приключения человека и его рыжего друга</string>

    <string name="bowen_a_street_cat_named_bob_info">В этой истории два главных героя — Джеймс Боуэн, уличный лондонский музыкант, и рыжий Боб, уличный лондонский кот. Они были бездомными и одинокими, но однажды повстречали друг друга…\nДжеймс погибал от наркотиков и отчаяния, в его жизни не было никакого смысла, пока в ней не появился четвероногий друг, который помог ему справиться с проблемами, принес удачу и стал настоящим ангелом-хранителем. Теперь Боба и Джеймса (именно в такой последовательности!) прекрасно знают не только жители Лондона, которые встречают их на улицах, в метро и кафе, но и сотни тысяч людей во всем мире. Ролики на Youtube, фотографии на фейсбуке, записи в твиттер, а теперь и книга, написанная Джеймсом Боуэном, рассказывают удивительную историю о дружбе с котом, который изменил его жизнь.</string>
    <string name="bowen_the_world_according_to_bob_info">Автор книги, бродячий музыкант. Погибающий от наркотиков, одиночества и бессмысленности своего существования, он жил на улице, пока не получил от местных властей крохотную квартирку на севере Лондона. В своеобразной автобиографии Джеймс описал, как встреча с рыжим бездомным котом изменила его жизнь. А началось все с того, что Джеймс обратил внимание на свернувшегося калачиком бездомного котяру, явно страдающего от боли… С той поры они неразлучны. Боб везде ходит за своим хозяином, а порой и просто сидит у него на плече. Лондонцы хорошо знают эту пару - их можно встретить и на улицах, и в метро, и в автобусах, да где угодно: главное, что Джеймс и Боб всегда вдвоем. Вторая книга о жизни Джеймса и Боба по настроению и содержанию очень похожа на первую: автор описывает их с котом будни, радости и печали. Мы узнаем о том, как Боб застрял головой в консервной банке, как у него завелись глисты, как он подружился с собакой и катался на велосипеде, а еще как они с Джеймсом придумали несколько трюков для привлечения публики…</string>

    <string name="london_about">Джек Лондон (Джон Гриффит Чейни) – знаменитый американский писатель, социалист, публицист и общественный деятель. Наибольшую известность приобрел благодаря своим приключенческим романам.\nРодился 12 января 1876 года в Сан-Фанциско и вырос в семье фермера Джона Лондона, женившегося на матери писателя и усыновившего его ещё в младенчестве.\nВ 1893 году, после своего первого плавания, написал своё первое литературное произведение: очерк "Тайфун у берегов Японии", принесший Лондону успех.\nБолее серьезно заниматься литературной деятельностью стал с 1899 года, после возвращения с Аляски. Его северные рассказы уже в 1900 году вышли первым сборником "Сын волка". Затем последовали следующие сборники рассказов: "Бог его отцов" (Чикаго, 1901), "Дети мороза" (Нью-Йорк, 1902), "Вера в человека" (Нью-Йорк, 1904), "Лунный лик" (Нью-Йорк, 1906), "Потерянный лик" (Нью-Йорк, 1910), романы "Дочь снегов" (1902), "Морской волк" (1904), "Мартин Иден" (1909), сделавшие писателя одним из самых популярных американских писателей. За всю писательскую карьеру Лондон издал 16 сборников и написал около 40 книг.\nЛондон умер 22 ноября 1916 года в городке Глен-Эллен (Калифорния).</string>

    <string name="london_white_fang_title">Белый Клык</string>
    <string name="london_the_call_of_the_wild_title">Зов предков</string>

    <string name="london_white_fang_info">Белый Клык, полусобака-полуволк, родился на Аляске. Он жил в индейском племени и бегал в упряжке, в форте Юкон его на потеху публике стравливали с другими собаками. Люди обращались с Белым Клыком жестоко, и он превратился в свирепого, опасного и мстительного зверя. Во время одного из собачьих боев за него вступился горный инженер Уидон Скотт; он выкупил полумертвого пса у прежнего хозяина и забрал с собой. Терпением и добротой Уидону Скотту удалось заслужить доверие Белого Клыка и стать ему другом.</string>
    <string name="london_the_call_of_the_wild_info">Клондайк, Юкон, конец XIX века… Золотая лихорадка. Опасное время, суровая земля, жестокие правила жизни.\nИзбалованный красавец-сенбернар Бэк живет в Калифорнии. Сто сорок фунтов веса и чувство собственного достоинства делают Бэка "королем" поместья, но однажды его жизнь круто меняется. Его похищают торговцы собаками и продают в Канаду, где спрос на крепких выносливых собак очень велик. Бэк впервые видит снег и впервые узнает закон выживания в этом странном диком мире: "Кто свалился, тому конец". Надо держаться крепко. Бэку придется защищать еду, ночевать на снегу, отстаивать свое лидерство в собачьей упряжке. Память диких предков, мощный древний зов, первобытный инстинкт выживания начинает в нем звучать все сильнее…</string>

    <string name="bronte_about">Английская писательница, старшая из трех сестер Бронте Шарлотта родилась в местечке Хоуорт (Йоркшир) в семье священника. В 1824 г. Шарлотту отдают в школу Коуэн Бридж. Сама став учительницей, вместе с сестрой Эмили она основывает в Хоуорте школу. С целью получить дальнейшее образование сестры едут в Брюссель в пансион Эгер. В 1854 г. Шарлотта выходит замуж за А.Б. Николса. В 1846 г. появляется совместный сборник стихов сестер Бронте под мужскими псевдонимами (инициалы соответствуют их настоящим именам) "Каррер, Эллис и Эктон Белл. Стихотворения". Первый роман Ш. Бронте "Учитель" (1846) был опубликован лишь посмертно, в 1857 г., однако второй роман, "Джейн Эйр" (1847), принес писательнице популярность, сохранившуюся и по сей день. Перу Шарлотты Бронте принадлежат также романы "Шерли" (1849) и "Города" (1853).</string>

    <string name="bronte_jane_eyre_title">Джейн Эйр</string>

    <string name="bronte_jane_eyre_info">История Джейн, в раннем возрасте оставшейся сиротой на попечение равнодушной тети, позже отданной в приют и работающей гувернанткой в доме со странным, угрюмым хозяином. Роман о зарождающемся чувстве, свободе, великодушии и верности, несмотря на все преграды.</string>

    <string name="turgenev_about">Иван Сергеевич Тургенев (1818—1883) — русский писатель-реалист, поэт, публицист, драматург, переводчик. Один из классиков русской литературы, внёсших наиболее значительный вклад в её развитие во второй половине XIX века. Член-корреспондент императорской Академии наук по разряду русского языка и словесности (1860), почётный доктор Оксфордского университета (1879), почётный член Московского университета (1880).\nСозданная им художественная система оказала влияние на поэтику не только русского, но и западноевропейского романа второй половины XIX века. Иван Тургенев первым в русской литературе начал изучать личность «нового человека» — шестидесятника, его нравственные качества и психологические особенности, благодаря ему в русском языке стал широко использоваться термин «нигилист». Пропагандист русской литературы и драматургии на Западе.</string>

    <string name="turgenev_fathers_and_children_title">Отцы и дети</string>

    <string name="turgenev_fathers_and_children_info">Главный герой романа - студент-нигилист Евгений Базаров отрицает все принятые в обществе ценности и традиции, ставит себя в оппозицию ко всем людям. И только любовь к Анне Одинцовой заставляет героя поступиться своими принципами и по-новому взглянуть на жизнь.</string>

    <string name="photo_autor_description">Фото автора</string>
    <string name="book_picture_description">Фото книги</string>

</resources>