<resources>
    <string name="app_name">My library</string>
    <string name="authors_title">Авторы</string>
    <string name="logo_books_description">Логотип книг</string>

    <string-array name="authors_name">
        <item>Ю Несбе</item>
        <item>Донато Карризи</item>
        <item>Стивен Кинг</item>
        <item>Анджей Сапковский</item>
        <item>Энрих Мария Ремарк</item>
        <item>Дэн Браун</item>
        <item>Джон Маррс</item>
        <item>Джеймс Боуэн</item>
        <item>Джек Лондон</item>
        <item>Шарлотта Бронте</item>
        <item>Иван Сергеевич Тургенев</item>
    </string-array>

    <string name="nesbo_about">Ю Несбё – норвежский писатель и музыкант. Писатель родился 29 марта 1960 года в Осло, вырос в Мольде. Несбё окончил Норвежскую школу экономики по специальности «экономика». Работал внештатным журналистом и брокером на бирже. В популярной в Норвегии рок-группе «Di Derre» Несбё – основной вокалист и композитор. Несбё любит называть себя рок-музыкантом, композитором, автором рок-текстов, профессиональным экономистом и только потом – писателем. Однако знаменит в Скандинавии, а затем и во всей Европе Несбё стал в конце 90-х благодаря серии криминальных романов о норвежском полицейском Харри Холле. Первый из романов этой эпопеи – «Нетопырь» (Flaggermusmannen, 1997) произвел сенсацию, удостоился у критиков звания «моментального бестселлера» и сделал автора обладателем престижнейшей премии «Стеклянный ключ» в жестком соперничестве с другим знаменитым норвежцем – Хеннингом Манкеллем. В 2007 Несбё выпустил свою первую детскую книгу «Doktor Proktors prompepulver». Суммарный тираж романов Несбё у него на родине превысил 1,5 млн. копий (по данным на сентябрь 2008 года), его книги переведены на 40 языков. Сейчас писатель живет в Осло.</string>

    <string name="nesbo_redbreast_title">Красношейка</string>
    <string name="nesbo_nemesis_title">Немезида</string>
    <string name="nesbo_devils_star_title">Пентаграмма</string>
    <string name="nesbo_redeemer_title">Спаситель</string>
    <string name="nesbo_snowman_title">Снеговик</string>
    <string name="nesbo_leopard_title">Леопард</string>
    <string name="nesbo_phantom_title">Призрак</string>
    <string name="nesbo_police_title">Полиция</string>
    <string name="nesbo_thirst_title">Жажда</string>
    <string name="nesbo_knife_title">Нож</string>

    <string name="nesbo_redbreast_info">В полицию Осло поступила информация о нелегальном приобретении редкого и очень страшного оружия — винтовки Мерклина с оптическим прицелом, запрещенной к продаже немецкими властями. Возможно, экземпляр был куплен коллекционером, однако шестое чувство подсказывает детективу Харри Холе: покупателя нужно найти как можно скорее. Поиски приводят к событиям Второй мировой, когда Норвегии пришлось выбирать между двумя угрозами XX века: красной и коричневой чумой. Однако расследование заходит в тупик, а в деле появляется все больше трупов…</string>
    <string name="nesbo_nemesis_info">Харри Холе оказался в затруднительном положении, и это еще мягко сказано. В своей квартире была застрелена женщина, с которой он, кажется, провел ночь. Беда в том, что он ничего не помнит. К тому же инспектор Харри занимается расследованием ограбления банка - преступления почти безупречного, не считая того, что грабитель без видимой причины застрелил служащую.</string>
    <string name="nesbo_devils_star_info">В спокойном и сонном летнем Осло совершено убийство - дерзкое и вызывающее. Виновник оставил полиции не только орудие преступления, но и маленький бриллиант в форме пятиконечной звезды, спрятав его под веком покойного. Вскоре норвежскую столицу потрясает череда загадочных событий, мистически связанных с цифрой пять.</string>
    <string name="nesbo_redeemer_info">Пытаясь заглушить тоску по Ракели, Харри Холе с головой погружается в работу. Теперь он совсем один - коллеги его не любят, старый начальник ушел, а новый выше всего ставит дисциплину. В этом Харри не силен, зато он здорово расследует убийства. В Осло появился международный киллер, на благотворительном концерте застрелен солдат Армии спасения…</string>
    <string name="nesbo_snowman_info">Поистине в первом снеге есть что-то колдовское. Он сводит любовников, заглушает звуки, удлиняет тени, скрывает следы. Разыскивая пропавшую Бирту Беккер, Харри Холе приходит к выводу, что годами в Норвегии в тот день, когда выпадает первый снег, бесследно исчезают замужние женщины.\nВпервые Харри сталкивается с серийным убийцей на своей родной земле. Преступник, которому газеты дали прозвище Снеговик, будто дразнит старшего инспектора, доводя его до последней грани безумия…</string>
    <string name="nesbo_leopard_info">В Осло обнаружены трупы двух молодых женщин, умерщвленных с помощью неизвестного орудия. Безжалостный убийца подкрадывается к своим жертвам бесшумно, как леопард, отнимая у них жизнь с изощренной жестокостью. Следствие топчется на месте, и Харри Холе вызывают из бессрочного отпуска. Пока полицейское начальство пытается использовать его в межведомственной борьбе, измученному охотнику предстоит пройти долгий путь по кровавому следу хищника…</string>
    <string name="nesbo_phantom_info">После трехлетнего отсутствия бывший полицейский Харри Холе возвращается в Норвегию, чтобы расследовать еще одно убийство. На этот раз им движут глубоко личные мотивы: обвиняемый — сын его прежней возлюбленной Ракели. Харри знал Олега еще ребенком и теперь готов разбиться в лепешку, чтобы доказать его невиновность. Поскольку убитый был наркодилером, Харри начинает поиски в этом направлении. В ходе своего неофициального расследования он узнает о существовании таинственного человека, заправляющего местной наркосетью. Его имени никто не знает. Он появляется из ниоткуда, как призрак, дает указания, казнит и милует, а затем вновь исчезает. Его помощники действуют жестко и убивают не задумываясь. Харри понимает, что, только подобравшись к этому зловещему «призраку», он сумеет помочь Олегу…</string>
    <string name="nesbo_police_info">Когда офицера полиции находят мертвым на месте давнего нераскрытого убийства, в расследовании которого он участвовал, это вряд ли может быть случайностью. Когда то же самое происходит с двумя его коллегами, принцип этих преступлений становится столь же ясным, сколь и пугающим. Ни одно из тех старых дел не было раскрыто. Новые убийства совершены с невероятной жестокостью, а у полицейских нет ни единой зацепки. И что хуже всего, они лишились своего лучшего следователя. А в это время в одной из больниц Осло лежит в коме тяжелораненый человек. Личность пациента хранится в секрете, его палату охраняет полиция.</string>
    <string name="nesbo_thirst_info">«Харри Холе вышел на лестницу и сощурился на ярком июньском солнце. …Он чувствовал, что все находится в гармонии, в равновесии…» Так заканчивается роман «Полиция», но не история любимого героя Ю Несбё. Увы, детектив Харри обманывал сам себя — мир по-прежнему был жесток и несовершенен, и требовалась сильная рука, чтобы навести в нем хотя бы подобие порядка. Харри Холе возвращается на службу в полицию Осло, чтобы начать охоту за серийным убийцей, нападающим на тех, кто назначает свидания через сайт знакомств. След преступника приводит детектива к его собственному мрачному прошлому…</string>
    <string name="nesbo_knife_info">В Осло совершено жестокое убийство. В этом деле Харри Холе играет не совсем обычную роль — он возглавляет не расследование, а список подозреваемых. Сам он ничего не может сказать по данному поводу, поскольку переживает не лучшие времена и некоторые события последних дней напрочь выпали из его памяти. Правда, на момент убийства у него имеется алиби, но случайная находка, сделанная в своей квартире, заставляет Харри усомниться в нем. Он почти убежден в том, что виновен, и ведет собственное расследование — в первую очередь, это расследование темных глубин собственного «я»… .</string>

    <string name="carrisi_about">Донато Карризи (Donato Carrisi) - итальянский писатель, сценарист, драматург, журналист и режиссер.\nКарризи родился 25 марта 1973 года в итальянской деревушке в Апулии. После учебы в средней школе имени Тито Ливио в Мартина-Франка закончил университет по специальности "Юриспруденция", специализировался в криминологии и изучении поведения. Недолго проработав адвокатом, сменил поле деятельности и стал писать сценарии для кинематографа и телевидения.\nВ настоящее время живёт в Риме.</string>

    <string name="carrisi_whisperer_title">Подсказчик</string>
    <string name="carrisi_vanished_ones_title">Теория зла</string>
    <string name="carrisi_house_of_lights_title">Дом голосов</string>
    <string name="carrisi_house_without_memories_title">Дом без воспоминаний</string>

    <string name="carrisi_whisperer_info">Пять девочек исчезают одна за другой.\nПять крошечных захоронений найдены на лесной опушке.\nВ каждом — маленькая рука. Левая.\nС самого начала расследования у следователей возникает ощущение, что ими манипулируют, ведь каждая новая находка отсылает их к новому убийце. К делу привлекают Милу Васкес, специалиста по похищениям.\nИ тут возникает теория, в которую никто не хочет верить…</string>
    <string name="carrisi_vanished_ones_info">Каждый день, в любой стране, в любом городе исчезают люди. Исчезают во тьме.\nНикто, в том числе и полиция, не знает почему, не понимает, как это происходит. И скоро почти все забудут об этих без вести пропавших. Все, но не Мила Васкес. После описанных в «Подсказчике» событий прошло семь лет, но тьма не отпускает Милу, она оставляет следы на ее коже, быть может потому, корни зла протянулись к ее душе. Помнить про исчезнувших ее работа. Эти люди смотрят на нее со стен Зала Потерянных Шагов.\nНо однажды исчезнувшие появляются вновь. Чтобы убивать. Они выглядят точно так, как прежде. Но Зло безвозвратно изменило их. Расследование совершенных ими преступлений заходит в тупик. И только Мила Васкес способна остановить эту армии теней. Она должна придать тьме форму, сформулировать убедительную рациональную теорию… Теорию зла.</string>
    <string name="carrisi_house_of_lights_info">Пьетро Джербер - психолог, но не такой как другие. Его специализация - гипноз, и все его пациенты это дети, с которыми что-то случилось: они перенесли травму, стали свидетелями драматических событий или в их хрупкой памяти хранится важная информация, которая может помочь полиция или органам опеки в расследовании. Но вот с другого конца света, из Австралии, ему звонит коллега и просит принять пациента. Пьетро недоумевает, зачем обращаться именно к нему, ведь Ханна Холл взрослая. Оказывается, молодой женщине не дает покоя воспоминание о некоем убийстве, будто бы совершенном ею в детстве. И чтобы понять, правда это или иллюзия, ей необходим лучший психолог Флоренции - Пьетро Джербер.</string>
    <string name="carrisi_house_without_memories_info">Старая женщина каждое утро неизвестно почему просыпается в одно и то же время и едет в глухой лес, где однажды находит двенадцатилетнего мальчика. Мальчик жив и здоров, однако не в состоянии объяснить, что с ним произошло: он вообще не говорит. Единственный, кто может помочь, — Пьетро Джербер, флорентийский гипнотизер, специалист по работе с травмированными детьми. Джербер, еле переживший все, что выпало на его долю в романе «Дом голосов», берется за дело, голос к мальчику возвращается — и голос этот рассказывает чужую и очень страшную историю. Историю, случившуюся много лет назад; в ней были похищения, исчезновения, убийства, взрывы, а также орки — и ребенок, который заблудился во взрослом мире необъяснимой жути и так и не смог найти выход. Джербер слушает, постепенно погружаясь в кошмар, — а за ним наблюдает сказочник, хранитель сказок, от которых стынет кровь…</string>

    <string name="king_about">Стивен Кинг – один из самых популярных писателей нашего времени.\nЕго читают подростки и взрослые, женщины и мужчины, – все, кто стремится лучше познать себя и других, а также изменчивый и несправедливый мир, в котором мы живем.\nСтивену Кингу подвластны все жанры: он – автор великолепных романов, потрясающих повестей и блистательных рассказов.\nСреди шедевров Мастера – полное мистики и саспенса «Сияние», приоткрывающая тайны человеческого сознания «Мертвая зона», удивительно трогательная и в то же время невероятно жесткая «Зеленая миля», леденящая кровь «Кэрри», «жемчужина» фэнтези «Темная башня» и многое-многое другое…</string>
    
    <string name="king_112263">11.22.63</string>
    <string name="king_misery">Мизери</string>
    <string name="king_shining">Сияние</string>
    <string name="king_joyland">Страна радости</string>
    <string name="king_long_walk">Долгая прогулка</string>
    <string name="king_green_mile">Зеленая миля</string>
    <string name="king_pet_sematary">Кладбище домашних животных</string>

    <string name="king_112263_info">Этот роман безоговорочно признают лучшей книгой Стивена Кинга и миллионы фанатов писателя, и серьезные литературные критики.\n…Убийство президента Кеннеди стало самым трагическим событием американской истории ХХ века.\nТайна его до сих пор не раскрыта.\nНо что, если случится чудо? Если появится возможность отправиться в прошлое и предотвратить катастрофу?\nЭто предстоит выяснить обычному учителю из маленького городка Джейку Эппингу, получившему доступ к временному порталу.\nЕго цель - спасти Кеннеди.\nНо какова будет цена спасения?</string>
    <string name="king_misery_info">Писатель Пол Шелдон, прославившийся серией любовно-приключенческих романов, чудом выживает в автокатастрофе.\nВот только приходит он в сознание не в больнице, а в чужом доме, хозяйка которого немолодая одинокая медсестра Энни Уилкс. Именно она спасла его, вытащив из-под обломков и оказав первую помощь.\nОднако очень скоро он понимает, что Энни далеко не та, кем кажется. Она — давняя поклонница книг Пола и вырвала его из лап смерти с целями, бесконечно далекими от гуманности и милосердия…</string>
    <string name="king_shining_info">…Проходят годы, десятилетия, но потрясающая история писателя Джека Торранса, его сынишки Дэнни, наделенного необычным даром, и поединка с темными силами, обитающими в роскошном отеле «Оверлук», по-прежнему завораживает и держит в неослабевающем напряжении читателей самого разного возраста…</string>
    <string name="king_joyland_info">Студент Девин Джонс, решивший подработать в парке развлечений «Страна радости», внезапно словно попадает в своеобразный параллельный мир.\nЗдесь живут по своим правилам, говорят на особом языке и очень не любят, когда кто-то задает «лишние» вопросы. Особенно – если они касаются убийства молодой девушки Линды Грей, тело которой было обнаружено в парке, в павильоне «Дом ужасов».\nПытаясь найти ответы на эти вопросы, Девин понимает: за ярким фасадом парка развлечений скрываются опасные тайны, а если разворошить прошлое обитателей «страны радости», то его собственная жизнь может непостижимым образом измениться раз и навсегда…</string>
    <string name="king_long_walk_info">Это была страшная игра — игра на выживание. Это была Долгая Прогулка. Прогулка со Смертью, ибо смерть ожидала каждого упавшего. Дорога к счастью — потому что победивший в игре получал все.\nНа долгую прогулку вышли многие — но закончит ее только один. Остальные лягут мертвыми на дороге — потому что дорога к счастью для одного станет последней дорогой для многих.</string>
    <string name="king_green_mile_info">Стивен Кинг приглашает читателей в жуткий мир тюремного блока смертников, откуда уходят, чтобы не вернуться, приоткрывает дверь последнего пристанища тех, кто преступил не только человеческий, но и Божий закон. По эту сторону электрического стула нет более смертоносного местечка! Ничто из того, что вы читали раньше, не сравнится с самым дерзким из ужасных опытов Стивена Кинга - с историей, что начинается на Дороге Смерти и уходит в глубины самых чудовищных тайн человеческой души…</string>
    <string name="king_pet_sematary_info">Роман, который сам Кинг, считая «слишком страшным», долго не хотел отдавать в печать, но только за первый год было продано 657 000 экземпляров! Также роман лег в основу одноименного фильма Мэри Ламберт (где Кинг, кстати, сыграл небольшую роль).\nКазалось бы, семейство Крид — это настоящее воплощение «американской мечты»: отец — преуспевающий врач, красавица мать, прелестные дети. Для полной идиллии им не хватает лишь большого старинного дома, куда они вскоре и переезжают.\nНо идиллия вдруг стала превращаться в кошмар. Потому что в окружающих их новое жилище вековых лесах скрывается НЕЧТО, более ужасное, чем сама смерть и… более могущественное.</string>
    
    <string name="photo_autor_description">Фото автора</string>
    <string name="book_picture_description">Фото книги</string>

</resources>